# Контейниризация с [Docker](https://docs.docker.com/)

---

## Что это?

Создание некоего изолированного пространства для приложения.
В этом пространстве будут своя ОС и свой набор ПО, независимо от хостовой системы.
В отличие от виртуальной машины, контейнеры делят теже ресурсы с хостовой машиной (процессор, память, диск).

## Для чего?

**Единое окружение**. Упакованное приложение перемещается вместе с уже настроенным окружение
и будет вести себя одинаково на любой хостовой машине, которой запускается.

**Приложение как единый пакет**. Докер-образ приложения может уже содержать в себе все необходимые зависимости, плагины и расширения.
Поэтому все что нужно - это запустить контейнер(ы).

**Поддержка ПО разных версий**. Есть проблемы установки, например, языков программирования разных версий классическим способом на машине.
С контейнерами нет проблем запустить на одной машине проект написанный на PHP 5.6, Postgres 9.4 и проект написанный на PHP 7.3, Postgres 10.0.
Можно легко экспериментировать и накатывать/откатывать разные версии ПО, при этом не захламляя хостовую машину.

## Основные понятия

**Image (Образ)**. Основа контейнера, заготовка, описание. Упаковка и есть построение образа с приложением и зависимостями.
*[ссылка](https://docs.docker.com/glossary/?term=image)*

**Container (Контейнер)**. Контейнер - это уже запущенный рабочий экземпляр образа.
Если проводить парралель с Объектно-Ориентированным Программированием, то Образ - это Класс, а Контейнер - это объект класса.
Соответственно класс один, но из него можно создать множество объектов, так и образ один и из него можно создать множество контейнеров.
*[ссылка](https://docs.docker.com/glossary/?term=container)*

**Volume (Том)**. Файловая система на диске (а не в памяти) для контейнеров.
При перезапуске контейнеров все файловые изменения безследно исчезнут - данные бд, сохраненные картинки, логи...
Для персистивности (постоянности) критичных данных используют тома.
Так же с помощью томов "прокидывают" (монтируют) директории/файлы внутрь контейнеров.
*[ссылка](https://docs.docker.com/glossary/?term=volume)*

---

### Далее

```bash
git checkout 1_First_Run
```
